---
title: Talkshow Orang Tua dan Pengenalan sistem rating Next Generation
date: 2012-09-20
categories:
- laporan
- Next Generation
---

![200px-September_20_2012_NextGeneration_MathaulKhaeriyah1.JPG](/uploads/200px-September_20_2012_NextGeneration_MathaulKhaeriyah1.JPG){: .img-responsive .center-block }

![200px-September_20_2012_NextGeneration_MathaulKhaeriyah2.JPG](/uploads/200px-September_20_2012_NextGeneration_MathaulKhaeriyah2.JPG){: .img-responsive .center-block }

![200px-September_20_2012_NextGeneration_MathaulKhaeriyah3.JPG](/uploads/200px-September_20_2012_NextGeneration_MathaulKhaeriyah3.JPG){: .img-responsive .center-block }

![200px-September_20_2012_NextGeneration_MathaulKhaeriyah4.JPG](/uploads/200px-September_20_2012_NextGeneration_MathaulKhaeriyah4.JPG){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : Talkshow Orang Tua dan Pengenalan sistem rating Next Generation

**Lokasi** : SD Mathaul Khariyah 

**Alamat** : Jalan Taman Sari Bawah No. , Tamansari, Bandung 

**Jam** : 10.00 - 12.30 

**Hadir** :
* [Muhamad Iqbal Tawakal ](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Muhamad_Iqbal_Tawakal) (Narasumber)
* Khemal Andrias
* Cyntia & Komala
* Indri (Narasumber)
* dan 40 Peserta Lainnya (Orang Tua Siswa SD Mathaul Khariyah)

**Ringkasan** :
* Acara diawali oleh pembukaan dari pihak sekolah, kata sambutan disampaikan oleh Kepala Sekolah.
* Materi 1 (Indri): Mengapa video game sangat disukai anak-anak, mengenali gejala kecanduan video game pada anak-anak. Tips dan trik mengurangi kecanduan video game pada anak. Beberapa dampak positif dan negatif pada anak-anak. Contoh-contoh video game yang mengandung unsur edukasi, dan contoh-contoh video game yang tidak layak dimainkan oleh anak-anak. Peran sekolah dalam memberikan pendidikan yang menyenangkan bagi anak. 
* Materi 2 (Iqbal) : Sosialisasi komunitas NXG Indonesia, sebagai komunitas pemantau konten video game di Indonesia. Memperkenalkan sistem rating yang digunakan NXG. Studi kasus tentang konten berbahaya yang kerap -secara tidak sadar- dimainkan oleh anak-anak dalam video game. NXG juga berbagi langkah praktis dalam mengatur "parental control" pada konsol video game.
* Simulasi "Parental Control" pada Windows 7
* Diskusi
